【才俊開餐廳】三個28歲仔夾300萬 銅鑼灣賣丼飯

左起，陳家豪（Chris）、鄭銘韜（Jimmy）及羅嘉倫（Kevin）同為28歲，上星期夾份投資300萬元，在銅鑼灣黃金地段開丼飯店。
「香港本來不是一個適合創業的地方，你比較世上任何一個地方，都冇可能有這樣貴的租金。」設計師鄭銘韜（Jimmy）說。他和從事銀行業的陳家豪（Chris）、保險界的羅嘉倫（Kevin），三個28歲的後生仔，夾份投資300萬元，上星期在銅鑼灣黃金地段開丼飯店，575呎地舖月租便要廿多萬。「都是租金回落，我們才有能力，可以租到這個黃金地段。我們都算進取，好多人甘於現狀，打份工用完積蓄就算，可能這樣他們都會開心滿足，但可能我們會追求多少少。」

餐廳風格像日本cafe，提供16款丼飯，8款是刺身飯，8款是熟食，比例一半一半。魚生每日由築地市場原條運送抵港，主打是北海道馬糞海膽丼。「我們全碗都是北海道馬糞海膽，不像坊間會混合加拿大、韓國紫海膽，去砌一碗飯而減低成本。」推介還有略燒過表面的熊本和牛丼飯，另供應自選魚生丼及串燒小食。
這已是他們的第二間餐廳，兩年前他們已辭去本身工作，用500萬元在銅鑼灣開連鎖韓國餐廳的特許經營店。「一開始韓國餐廳潮流，我們覺得是好機會，所以膽粗粗問家人借一筆資金去做，我們看準這個機會，結果亦不錯。」賺到第一桶金後便再開丼飯店，不過他們說，「在香港要創一番事業，基本上要耗用自己積蓄，去博一鋪心態去做，要用幾年、甚至十年八年去儲一筆錢，要用拚死心態，若然失敗就會失去整筆積儲，香港就是這樣的一個地方！」

父幹撚

問家人借一筆資金去做

此POST已完

俊？

唔係細個死老豆老母 抗癌戰士 屋企窮到要執二手飯食 都算係父幹撚

開業容易守業難
呢三條友守到第一間之後開到第二間都應該真係有啲料到嘅
好多唔想打一世工乜都唔識就走去開餐廳，結果咪損手爛腳咁收摺埋

至於俊唔俊就…見仁見智

又係人做佢又做 鬥做爛市仲要父幹

遲早拉閘 🤕

係咪義順對面

做日本餐廳賣得貴又多港女去

第一次開就有5m本錢
咁樣樣

香港日日都有人開舖頭，蘋果係咪已經好新聞好做？

定係想笑鳩佢哋，而家依個時勢仲開餐廳？

留名等睇執粒
三條友又做番老本

最唔使用腦嘅生意